<resources>
    <string name="app_name">Fitness</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="register">Register</string>
    <string name="click_to_login">Click to login</string>
    <string name="click_to_register">Click to register</string>
    <string name="logout">Logout</string>

    // add ท่าข้อมูล ท่าออกกำลังกาย


    <string name="Plank"> ท่า plank ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ลำตัวยืดตรง ก้นไม่กระดกหรือกดลงต่ำจนเกินไป หัวเข่าไม่งอ หลังและลำคอเหยียดให้ตรงและขนานกับพื้นอยู่เสมอ มีแค่ข้อศอกและแขนส่วนล่างเท่านั้นที่สัมผัสกับพื้น\n\n
2.แขนและศอกเหยียดตรงไปข้างหน้าขนานกับลำตัวเป็นรูปตัว L และมือสามารถ แบมือหรือกำไว้ได้ ส่วนที่สำคัญคือ ไม่ห่อไหล่เกร็งไว้ให้อยู่ในท่าทางที่ถูกต้องตลอด\n\n
3.หน้าท้องเหยียดตรงและเกร็งกล้ามเนื้ออยู่ตลอด เมื่อต้องการพักให้หย่อนเข่าลงและตามด้วยลำตัว\n\n
4.การหายใจควรผ่อนลมหายใจช้าๆลึกๆ ห้ามกลั้นหายใจ ค่อยๆกำหนดลมหายใจไปเรื่อยๆ ไม่ต้องรีบหรือเร่งจังหวะการหายใจ</string>
    <string name="Pushup"> ท่า Push up ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.เริ่มต้นจากชันเข่าบนพื้นเรียบ วางเท้าให้ชิดติดกัน จากนั้นโน้มตัวไปด้านหน้าพร้อมใช้ฝ่ามือวางบนพื้น โดยความกว้างจะเท่าหัวไหล่และตรงกับฝ่ามือ นิ้วมือชี้ไปด้านหน้า หลังตรงขนานกับพื้น แขม่วและเกร็งหน้าท้องเล็กน้อย\n\n
2.ลดตัวลงจนหน้าอกและคางติดหรือห่างจากพื้นเล็กน้อย โดยยังรักษาตำแหน่งการวางมือ หัวไหล่ เท้า หลัง และหน้าท้องไว้อย่างเดิม มีเพียงข้อศอกที่แยกออกเล็กน้อยตามสรีระร่างกาย ระหว่างทำท่านี้ให้หายใจเข้า\n\n
3.ใช้แรงจากกล้ามเนื้อลำตัวส่วนบนดันตัวเองขึ้นจนสุดแขนพร้อมหายใจออก หากทำได้ถูกต้องข้อศอกและหลังจะเหยียดตรง โดยหลังส่วนบน ส่วนล่าง ก้น และขาจะต้องเป็นแนวเดียวกัน\n\n
4.ค่อย ๆ ลดระดับตัวลง โดยให้รักษาระดับของลำตัว หลัง ขา</string>
    <string name="Pullup"> ท่า Pullup หรือ ดึงข้อ ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.จับบาร์โหนในมุมที่กว้างกว่าช่วงไหล่\n\n
2.โหนตัวจากบาร์โดยเหยียดแขนสุด ลำตัวตรงในแนวที่ทิ้งดิ่ง\n\n
3.ดึงลำตัวขึ้น โดยใช้กล้ามเนื้อหลังและแขน จนกระทั่งคางอยู่เหนือหรือสูงกว่าระดับบาร์\n\n
4.ค่อย ๆ ปล่อยตัวลงมา ในท่าเริ่มต้นแล้วดึงตังเองกลับขึ้นไปใหม่ ทำซ้ำตามโปรแกรมการออกกำลังกายที่ตั้งเอาไว้</string>
    <string name="Squat"> ท่า Squat ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.ยืนตรงและแยกเท้าออกจากกันประมาณหนึ่งช่วงไหล่ หรือยืนหันหลังเข้าหาผนังและวางลูกบอลออกกำลังกายไว้คั่นไว้ระหว่างหลังช่วงล่างและผนัง\n\n
2.วางแขนไว้ข้างลำตัวหรือยืดแขนออกไปข้างหน้าเพื่อให้ทรงตัวได้ดีขึ้น\n\n
3.ยืดอกและตั้งลำตัวให้ตรง ทิ้งน้ำหนักตัวลงบนส้นเท้า\n\n
4.ย่อตัวลงช้า ๆ โดยงอหัวเข่าจนอยู่ในท่านั่งบนเก้าอี้หรืองอเข่าให้ได้มุม 90 องศา แต่ไม่งอจนเข่าเลยปลายเท้า จากนั้นย่อลงให้ส่วนต้นขาขนานกับพื้น\n\n
5.ค้างไว้ในท่าดังกล่าวสักครู่ จากนั้นหายใจออกและยกตัวขึ้นกลับไปยังท่าเริ่มต้นด้วยการออกแรงจากส้นเท้าขึ้นไป
    </string>
    <string name="Dip"> ท่า Dip ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เท้ายันกับพื้น มือยันกับขอบอุปกรณ์\n\n
2.โน้มตัวลงมาด้านหน้า ข้อศอกตั้งยันขึ้น\n\n
3.ใช้แขนและหน้าอกยันตัวกลับจุดเริ่มต้น\n\n
    </string>
    <string name="Chinup"> ท่า Chin up ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.จับบาร์โหนไว้ด้วยการกํามือใต้ศีรษะ มือแยกออกจากกันใกล้กว่าความกว้างไหล่เล็กน้อย\n\n
2.โหนบาร์โดยเหยียดแขนออกจนสุด ลำตัวตรง\n\n
3.ดึงลำตัวขึ้น โดยใช้กล้ามเนื้อหลังและแขน จนกระทั่งคางอยู่เหนือหรือสูงกว่าระดับบาร์ที่จับ\n\n
4.ค่อย ๆ ปล่อยตัวลงมาที่จุดเริ่มต้น แล้วดึงตัวขึ้นไปใหม่
    </string>
    <string name="Burpee"> ท่า Burpee หรือท่าพุ่งหลัง ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ตำแหน่งเริ่มต้น: ยืนตัวตรงโดยแยกเท้าให้กว้างประมาณไหล่\n\n
2.ก้มตัวลง: งอเข่า เอื้อมมือไปที่พื้น และเปลี่ยนเป็นท่าสควอช\n\n
3.เหยียดเท้าหลังออก: ให้ดันเท้าของคุณไปข้างหลังในท่า Plank หรือ Push-up ด้วยการเคลื่อนไหวที่รวดเร็ว\n\n
4.วิดพื้น (ไม่บังคับ): ค่อย ๆ ลดลำตัวลงกับพื้น จากนั้นดันกลับขึ้นไปที่ท่าแพลงก์\n\n
5.กลับสู่ท่าสควอช: ถอยเท้าไปข้างใต้อย่างรวดเร็วและกลับสู่ท่าสควอช\n\n
6.กระโดดขึ้น: ปิดท้ายด้วยกระโดดพร้อมยกแขนขึ้นเหนือศีรษะ
    </string>
    <string name="Lunges"> ท่า Lunges ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เริ่มต้นด้วยท่ายืนกางขาและเมื่อเริ่มทำการฝึกเราต้องแน่ใจว่ามีการเกร็งกล้ามเนื้อแกนกลางและต้องยกหน้าอกขึ้นมาด้วย\n\n
2.ก้าวเท้าขวามาด้านหน้าในขณะที่วางเท้าซ้ายไว้ตำแหน่งเดิม\n\n
3.งอเข่าทั้งสองข้างให้ได้ 90 องศา\n\n
4.ตำแหน่งเข่าขวาจะต้องอยู่ด้านหลังนิ้วเท้าขวา\n\n
5.เมื่อเข่าสองข้างต้องงอ 90 องศาแล้วให้ยกเข่าซ้ายลอยเหนือพื้น\n\n
6.ออกแรงดันส้นเท้าขวาเพื่อยกตัวกลับไปยืนในท่าเริ่มต้น\n\n
7.หลังจากนั้นให้ทำซ้ำโดยเปลี่ยนไปก้าวเท้าซ้ายมาด้านหน้า
    </string>
    <string name="Crunch"> ท่า Crunch ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.นอนหงาย เอาแผ่นหลังติดกับพื้น เอาฝ่าเท้าทั้งสองข้างวางบนพื้น งอเข่า กางขาออก\n\n
2.วางมือทั้งสองไว้หลังหู\n\n
3.ใช้กล้ามเนื้อหน้าท้องและยกไหล่ขึ้นมา ต้องมีการหดตัวของกล้ามเนื้อหน้าท้องไปด้วย\n\n
4.ปล่อยไหล่กลับลงไปที่พื้น\n\n
5.ทำซ้ำจนกว่าจะได้จำนวนที่ต้องการ
    </string>
    <string name="knee"> ท่า Knee push up หรือ คุกเข่าวิดพื้น ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เริ่มต้นจากการชันเข่าบนพื้น วางเท้าชิด โน้มตัวไปด้านหน้าพร้อมวางฝ่ามือบนพื้นความกว้างเท่าหัวไหล่ หลังขนานกับพื้น แขม่วและเกร็งหน้าท้องเล็กน้อย\n\n
2.จากนั้นงอศอกไปด้านข้างเล็กน้อยเพื่อลดระดับลำตัวลง โดยรักษาแนวสันหลังให้ตรงอยู่ตลอด ระหว่างทำการวิดพื้นให้หายใจเข้า\n\n
3.เมื่อลดระดับตัวลงจนสุดแล้ว ให้ใช้แรงจากลำตัวส่วนบนดันตัวขึ้นพร้อมหายใจออก และทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="wall"> ท่า Wall Shoulder ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ยืนให้หลังชิดกำแพงและให้เท้าอยู่ห่างจากกำแพงเล็กน้อย\n\n
2.ยกแขนขึ้นเหนือหัวไหล่ และงอข้อศอกให้มีมุม 90 องศาในจุดที่กดแขนลง\n\n
3.ดันแขนขึ้นไปให้ติดกับผนัง ทำซ้ำไปเรื่อย ๆ ตามจำนวนครั้งที่ต้องการ
    </string>
    <string name="bp"> ท่า Bench Press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ท่าเตรียม: นอนราบบนม้านั่งโดยให้เท้าวางบนพื้นอย่างมั่นคง ตาของคุณควรอยู่ใต้บาร์เบลโดยตรง\n\n
2.จับบาร์เบล: ให้จับบาร์เบลล์ด้วยมือที่คว่ำลง โดยที่ความกว้างในการจับาร์เบลให้กว้างกว่าช่วงไหล่เล็กน้อย\n\n
3.ยกบาร์เบลล์ออกจาก Rack: ยกบาร์เบลล์ออกจากขาตั้งหรือ Rack และจัดให้อยู่ตรงเหนืออก โดยแขนเหยียดตรง\n\n
4.ลดบาร์เบลล์ลง: หายใจเข้าลึก ๆ แล้วค่อย ๆ ลดบาร์เบลล์ลงที่กลางอก ให้ข้อศอกทำมุม 45 องศากับลำตัวหรือมากกว่าเล็กน้อย ขึ้นอยู่กับความยืดหยุ่นของกล้ามเนื้อแต่ละคน\n\n
5.ดันบาร์เบลล์ขึ้น: หายใจออกและดันบาร์เบลล์กลับขึ้นสู่จุดเริ่มต้น โดยเหยียดแขนออกเต็มที่และไม่กระตุกข้อมศอก\n\n
    </string>

    <string name="incline"> ท่า Incline dumbbell press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
 ปรับม้านั่งประมาณ 20 - 45 องศา นอนหงายบนม้านั่ง แอ่นอก แขนตึงไม่ล็อกข้อศอก ลดดัมเบลลงช้าๆ จนสุดแขน กดหัวไหล่ติดกับเบาะ แล้วบีบแขนขึ้นสุด
    </string>
    <string name="chestfly"> ท่า Chest fly ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.ปรับระดับเบาะและที่จับให้อยู่ระดับหน้าอก\n\n
        2.บีบสบัก กดไหล่ และแอ่นอกขึ้น\n\n
        3.ดันที่จับมาให้สุด แล้วค่อยๆต้านช้าๆ\n\n
        4.ทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="latpd"> ท่า Lat Pulldown ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.เอนลำตัวเล็กน้อย
        \n2.เกร็งท้อง ดึงลงมาจนบาร์อยู่ระดับคาง
        \n3.จังหวะดึงลง หายใจออก ข้อมือไม่งอ
        \n4.ทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="seatedcbrow"> ท่า Seated Cable Row ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.นั่งบนอุปกรณ์ ใช้เท้าเหยียบ แป้นเหยียบ / งอหัวเข่า ส่วนจุดที่เราวางก้นนั้น ให้เราถือ Handle ไว้ในมือก่อน แล้วลองถอยก้นไปข้างหลังเรื่อยๆ แต่หลังของเราจะต้องตั้งฉากกับพื้นอยู่ตลอด
        ให้ถอยก้นไปจนมีความรู้สึกว่าแขนเหยียดตึงจนกระทั่งมันดึง กล้ามปีกของเราจนตึง
        \n2.ใช้แรงจากกล้ามปีก เริ่มดึง Handle เข้ามาหาตัวพร้อมกับเริ่มหายใจออก เราต้องรักษาระดับหลังของเราให้ตั้งฉากกับพื้นตลอดเวลา ไม่โยกตัวไปด้านหลัง
        ให้ดึง Handle จนกระทั่ง Handle มาถึงบริเวณสะดือของเรา ซึ่งจะเป็นจังหวะที่เราหายใจออกหมดปอดพอดี แล้วค้างไว้ใน ประมาณ 2 วินาที
        \n3.ผ่อน Handle กลับไปอย่างช้าๆ พร้อมกับหายใจเข้า จนกระทั่งกลับไปอยู่ใน จังหวะที่ 1 ก็หายใจเข้าเต็มปอดพอดี
        \n4.ทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="legpress"> ท่า Leg Press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.นั่งหลังชิดเบาะยืดตัวตรง ควรนั่งในท่าที่สบาย ๆ ไม่เกร็ง
        \n2.วางเท้าบนแป้นรองรับน้ำหนัก และนำมือจับที่ด้ามจับทั้ง 2 ข้าง
        \n3.ดันขาออกจากลำตัว โดยไม่ให้ขาตึงจนเกินไป หลังจากนั้นผ่อนแรงเพื่อดึงกลับมาให้ข้อเข่าอยู่ที่ 90 องศา
        \n\n**ไม่ควรกระชากหรือดันแรงจนเกินไป ควรค่อย ๆ ออกแรงกัน/ผ่อนอย่างทนุถนอม เพื่อป้องกันข้อเข่า ลดอาการบาดเจ็บ **
        \n\nตำแหน่งการวางเท้า
        \nต้นขาด้านใน: วางเท้ากว้าง
        \nต้นขาโดยรวม: วางเท้าต่ำ
        \nต้นขาด้านข้าง: วางเท้าแคบ
        \nก้น และ ต้นขาด้านหลัง: วางเท้าสูง
    </string>
    <string name="rdeadlift"> ท่า Romanian Deadlift ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.เริ่มตั้งแต่การจับบาร์ โดยระยะห่างระหว่างมือทั้งสองข้าง ห่างกันเท่ากับความกว้างของบ่า (อาจจะกว้างกว่านี้ได้ ถ้าคุณรู้สึกสะดวกกว่า)  และระยะห่างระหว่างเท้าทั้งสองข้าง ก็เท่ากับความกว้างของบ่าเช่นกัน ยกบาร์ขึ้นมา ปล่อยแขนทั้งสองข้างให้เหยียดตรงตามธรรมชาติ เชิดอกขึ้น งอหัวเข่าเล็กน้อย
        \n\n2.ให้เริ่มเกร็งหน้าท้องและหลังส่วนล่าง (การเกร็งกล้ามเนื้อสองส่วนนี้ จะทำให้กล้ามเนื้อส่วนรอบๆกระดูกสันหลังส่วนล่าง ตึงตัว อันส่งผลให้เป็นการป้องกันกระดูกหลังส่วนล่างเอาไว้ขณะบริหารนั่นเอง - เพราะถ้าไม่เกร็งกล้ามเนื้อเหล่านี้เอาไว้ขณะบริหาร เวลาที่เรายกน้ำหนัก จะเกิดแรงกดมหาศาลไปที่ข้อต่อของกระดูกหลังส่วนล่างอย่างแรง จนอาจได้รับบาดเจ็บได้)   จากนั้นก็เริ่มโค้งสะโพกลงลง พยายามรักษาหลังให้ตรงไว้   จนกระทั่งบาร์ลดลงไปสู่ระดับหัวเข่าจึงหยุด  จากนั้น ก็ดึงบาร์กลับขึ้นมาในจังหวะที่ 1 นับเป็น 1 ครั้ง

    </string>
    <string name="latraise"> ท่า Lateral raise ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\nเริ่มจากยืนตัวตรง แยกเท้าออกจากกันเล็กน้อย ถือดัมเบลไว้ทั้งสองข้าง หันฝ่ามือเข้าหาต้นขา จากนั้นยกแขนทั้งสองข้างไปด้านห้าง พร้อมกับหายใจเข้า ยกค้างไว้ประมาณ 2 วินาที และยกดัมเบลลงแนบข้างลำตัว พร้อมหายใจออก ทำสลับกันไป
    </string>
    <string name="dhamcurl"> ท่า Dumbbell Hammer Curl ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\nเจัดตำแหน่งดัมเบลทั้งสองไว้ข้างตัว หันฝ่ามือทั้งสองข้างเข้าด้านใน แขนทั้งสองข้างอยู่ในลักษณะตรงจัดข้อศอกให้อยู่ด้านข้างลำตัว ยกดัมเบลด้านหนึ่งจนกระทั่งปลายแขนเป็นแนวตั้ง และนิ้วหัวแม่มืออยู่หน้าไหล่ และลดระดับไปที่ตำแหน่งเดิม และทำซ้ำ พร้อมสลับกันไปมากับแขนอีกข้าง
    </string>
    <string name="oht"> ท่า Dumbbell Hammer Curl ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ปรับระดับcableให้อยู่ระดับเอว
        \n\n2.หันหลังให้ที่จับและยกไขว้หลังขึ้นมาเหนือหัว
        \n\n3.ดึงที่จับขึ้นเหนือหัวให้สุดแขน พยายามล็อคหัวไหล่ไว้ ทำช้าๆ
        \n\n4.ทำซ้ำจนครบ    </string>
    <string name="ccrossover"> ท่า Cable Crossover ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\nผู้เล่นยืนใต้คาน อาจให้เท้าขนานกัน หรือก้าวเท้าหนึ่งไปข้างหน้า อยู่หน้าอีกเท้าหนึ่งก็ได้ จับแฮนด์เกือกม้าข้างละมือและดึงแฮนด์จากข้างลำตัวโอบไปข้างหน้า ล็อคข้อศอก เหมือนโอบต้นไม้    </string>
    <string name="legex"> ท่า Leg Extension ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ต้องปรับระดับพนักพิงให้พอดีกับท่านั่งของเรา เข่าต้องพอดีกับเบาะที่นั่ง
        \n\n2.เท้าทั้งสองข้างระยะประมาณหัวไหล่ ใช้ข้อเท้าด้านบนเกี่ยวน้ำหนักในท่าเตรียม
        \n\n3.เตะน้ำหนักขึ้น เกร็งกล้ามเนื้อต้นขาด้านหน้า แล้วค่อยๆปล่อยลงช้าๆ (กล้ามเนื้อต้นขาจะได้ทำงานเต็มที่)
        \n\n4.ทำซ้ำจนครบ    </string>
    <string name="calfraise"> ท่า Calf Raise ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.นั่งหรือยืนก็ได้
        \n\n2.ยืดให้สุดในตอนที่น้ำหนักลงมาที่น่อง
        \n\n3.เตะน้ำหนักขึ้น แล้วค่อยๆปล่อยลงช้าๆ (กล้ามเนื้อต้นขาจะได้ทำงานเต็มที่)
        \n\n4.ทำซ้ำจนครบ    </string>
    <string name="legcurl"> ท่า Leg Curl ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.นันอนคว่ำไปกับเครื่อง ปรับตัวล็อกให้อยู่ประมาณข้อเท้า หายใจออกยกขึ้นนับหนึ่ง สอง และหายใจเข้าค่อย ๆ ผ่อนลงช้า ๆ
        \n\n2.ทำซ้ำจนครบ
        </string>
    <string name="cbfacepull"> ท่า Cable Face Pull ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\nใช้เคเบิลในการเล่นไหล่ โดยการให้ผู้เล่นยืนออกห่างไปจากบริเวณเคเบิล หลังจากนั้นดึงเคเบิล โดยให้สายเคเบิลอยู่ระดับ 45 องศา ข้อศอกและหัวไหล่ต้องขนานกัน แล้วค่อยๆคืนเคเบิลกลับ
        </string>
    <string name="tricepextension"> ท่า Triceps Extension ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ปรับcableให้อยู่ในระดับสายตา
        \n\n2.ใช้ที่จับแบบเชือก
        \n\n3.ดึงเชือกลง แขนแนบลำตัว ล็อคแขนท่อนบนไว้
        \n\n4.ต้านช้าๆ
        \n\n5.ทำซ้ำจนครบ    </string>
    <string name="bicepcurl"> ท่า Bicep Curl ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ยกดัมเบลขึ้นอย่างช้าๆ โดยใช้เวลา 2-3 วินาทีตั้งแต่เริ่มยกไปจนถึงจุดสูงสุด
        \n\n2.หลังจากนั้นให้ลดดัมเบลลงไปในตำแหน่งเริ่มต้น
        \n\n3.ดค่อยๆลดระดับดัมเบลลง โดยใช้เวลา 2-3 วินาทีตั้งแต่จุดสูงสุดไปถึงจุดเริ่มต้น
        \n\n4.ทำซ้ำจนครบ    </string>
    <string name="bbsquat"> ท่า Barbell Squat ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.เข้าไปเอาบาร์ที่แร็ค และวางไว้แถวไหล่หลัง
        \n\n2.ก้าวเท้าออกมา2-3ก้าว แล้วโน้มตัวไปข้างหน้าจากพื้น45องศา
        \n\n3.ย่อลงด้วยการทิ้งสะโพกลงไปข้างหลังมากกว่า High Bar ตอนลงสะโพกต้องตั้งฉากกับพื้น อกยืด ตัวโน้มไปข้างหน้าประมาน 60องศาจากพื้น
        \n\n4.เวลาลงย่อ เกร็งแกนกลาง หายใจเข้า แล้วให้ดันเอวไปด้านหลังเยอะ สะโพกลงต่ำกว่าเข่า ต้นขาขนานกับพื้น เข่าไม่หุบเข้าหากัน ให้เปิดออกแต่ไม่ใช่ง้างออก เท้าไม่กระดกติดกับพื้นตลอด ให้จิตนการว่าเรากำลังวางเท้าแบบเลข7(ข้างขวา) ให้น้ำหนักลงจุดใกล้ๆนิ้วโป้ง นิ้วก้อย และส้นเท้า
         \n\n5.ลงแล้ว บาร์จะต้องอยู่ในเส้นตรงของช่วงไหล่หลังและกลางฝ่าเท้า (midfoot) อย่าหุบสะโพกลง เมื่อลงได้สุดแล้ว
        \n\n6.ย่อลงใหม่อีกรอบ พยายามให้ตัวไม่เด้งไปมา เล่นแล้วลำตัวต้องนิ่ง
    </string>
    <string name="chestpress"> ท่า Chest Press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.นั่งลงบนเครื่อง แขนและด้ามจับอยู่ในแนวเดียวกัน ข้อมือที่ตรงกับแขนและอยู่ในระดับอก เข่า แข้ง และเท้า อยู่แนว เดียวกัน
        \n\n2.ออกแรงดันด้ามจับออกไป แต่อย่าให้สุดเเขนจนแขนล็อค แล้วดึงแขนกลับมาช้าๆ
        \n\n3.ทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="shoulderpress"> ท่า Shoulder Press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ยืนหรือนั่งตัวตรงแยกเท้าออกจากกันให้กว้างเท่าสะโพก
        \n\n2.ดัมเบลล์ ขวดน้ำ หรืออุปกรณ์สองชิ้น : วางน้ำหนักบนไหล่\n
บาร์เบลล์ : วางน้ำหนักบนหัวไหล่ ข้อศอกตั้งขึ้น\n
อุปกรณ์ชิ้นเดียว : วางน้ำหนักบนระดับอก โดยให้น้ำหนักอยู่บนข้อมือ ศอกชี้ลงเพื่อรองรับน้ำหนักด้านใต้
        \n\n3.เกร็งหน้าท้อง และสะโพก แล้วทำการดันสิ่งของขึ้นไปเหนือศรีษะ สำหรับบาร์เบลล์ และอุปกร์เพียงชิ้นเดียว เราจะหดคางไปด้านหลังก่อนทำการดันสิ่งของขึ้นไปเหนือศรีษะ
        \n\n4.ลดระดับสิ่งของกลับลงมาโดยการหดคางเพื่อให้นำ้หนักมาพักที่ระดับอกเช่นเดิม
    </string>
    <string name="rvfly"> ท่า Reverse fly ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.เริ่มต้นด้วยการนอนราบลงบนม้านั่งเอียงโดยเอาหน้าอกและท้องกดลงไปบนม้านั่ง ถือดัมเบลไว้ในมือทั้งสองข้างโดยฝ่ามือหันเข้ากัน
        \n\n2.กางแขนออกทางด้านหน้าเพื่อให้แขนตั้งฉากกับม้านั่ง ขาของคุณควรจะวางไว้ให้นิ่งโดยใช้อุ้งเท้าดันเอาไว้ นี่จะเป็นตำแหน่งเริ่มต้นของท่านี้
        \n\n3.พยายามงอข้อศอกเล็กน้อย โดยเคลื่อนดัมเบลออกและให้อยู่ห่างจากกัน (ทางด้านข้าง) พร้อมทั้งให้หายใจออก เคล็ดลับ: พยายามบีบหัวไหล่ของคุณเข้าหากันเพื่อให้ได้ผลลัพธ์ที่ดีที่สุดสำหรับท่านี้
        \n\n4.แขนควรจะยกขึ้นสูงจนกว่าจะขนานไปกับพื้น
        \n\n5.รู้สึกว่าเกร็งตัวและค่อยๆลดระดับดัมเบลลงสู่ตำแหน่งเริ่มต้นพร้อมทั้งหายใจเข้า
        \n\n6.ทำซ้ำตามจำนวนครั้งที่แนะนำ
    </string>
    <string name="uprightrow"> ท่า Upright Row ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ยื่นมือทั้ง 2 ถือดัมเบลขนานกันอยู่ด้านหน้าลำตัว ก่อนค่อย ๆ ออกแรงยกทั้งคู่กันให้สูงในระดับอกบน โดยแขนจะมีลักษณะกางออกด้านนอกลำตัว
        \n\n2.ทำซ้ำตามจำนวนครั้งที่แนะนำ
    </string>
    <string name="deadlift"> ท่า Deadlift ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.เริ่มด้วยการยืนหลังตรง แยกเท้าออกจากกันกว้างเท่าสะโพก นำ้หนักตัวอยู่ที่ส้นเท้า ปลายเท้าขี้ตรงไปด้านหน้า
        \n\n2.ผลักสะโพกไปด้านหลัง โน้มไหล่ไปด้านหน้า หย่อนตัวลงลงหยิบบาร์เบล โดยแขนและหลังยังคงตรง
        \n\n3.เกร็งขาส่วนบนด้านหลัง และหลังล่าง หยิบบาร์เบลโดยที่หลังและแขนยังคงตรง
        \n\n4.ตลอดเวลาในการยกจะต้องให้น้ำหนักแนบกับขามากที่สุด
        \n\n5.ทำซ้ำตามจำนวนครั้งที่แนะนำ
    </string>
    <string name="bentoverrow"> ท่า Bent Over Row ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.ก้มต้วไปทางด้านหน้า
        \n\n2.ต้องใช้ "มือสองข้าง" จับที่ บาร์เบลล์  หรือ อุปกรณ์สมิทแมชชีน  หรือ ดัมเบลล์ ในลักษณะหงายมือทั้งสองข้าง หรือคว่ามือทั้งสองข้าง อย่างใดอย่างหนึ่ง
        \n\n3.ออกแรงจาก กล้ามปีก เท่านั้น (ห้ามออกแรงจาก กล้ามไบเซบ) ในการบาร์เบลล์ขึ้นจากพื้น โดยที่ต้องให้หลังของเรา ถูกล็อคอยู่กับที่
        \n\n4.เมื่อยกอุปกรณ์ในข้อ 2 ขึ้นมาจนถึงระดับสูงสุดแล้ว ให้ค้างจังหวะไว้ประมาณ 2 วินาทีแล้วจึงผ่อนอุปกรณ์กลับลงไปที่ระดับพื้นเหมือนเดิม
        \n\n5.ทำซ้ำตามจำนวนครั้งที่แนะนำ
    </string>
    <string name="icdumbbellcurl"> ท่า Incline Dumbbell Curl ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n1.นั่งพิงหลังบนม้านั่งเอียงพร้อมกับถือดัมเบลไว้ในมือทั้งสองข้างโดยยืดแขนตรง พยายามให้ข้อศอกของคุณชิดกับลำตัวและหมุนฝ่ามือของคุณจนกระทั่งดัมเบลหันไปทางด้านหน้า นี่จะเป็นท่าเริ่มต้น
        \n\n2.ในขณะที่ถืออยู่นั้นให้เกร็งที่ท่อนแขนส่วนบน ทิ้งน้ำหนักไปทางด้านหน้าขณะที่เกร็งกล้ามเนื้อไบเซปก็ให้หายใจออก ขยับแค่เฉพาะท่อนแขนเท่านั้น ทำต่อไปจนกว่ากล้ามเนื้อไบเซปจะรู้สึกเกร็งเต็มที่และดัมเบลอยู่ในระดับหัวไหล่ ตำแหน่งที่มีการเกร็งตัวนี้ถือเป็นจังหวะที่สอง
        \n\n3.เริ่มอย่างช้าๆในการนำดัมเบลกลับไปยังตำแหน่งเริ่มต้นพร้อมทั้งหายใจเข้า
        \n\n4.ทำซ้ำตามจำนวนครั้งที่ได้แนะนำ
    </string>

    <string name="bgsq"> ท่า Bulgarian Split Squat ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
\n\n  เป็นท่าคล้ายๆการทำท่า lunge แต่จะวางขาตามสูงกว่าพื้น ท่านี้จะช่วยกระชับโคนขาด้านหลัง ด้านหน้าและ ก้น แถมช่วยเผาผลาญพลังงานได้ดี สำหรับคนที่ต้องการเพิ่มความหนักให้ท่านี้มากขึ้น สามารถถือน้ำหนักเสริมแรงต้านอย่างขวดบรรจุน้ำ หรือ ดัมเบลก็ได้
เริ่มท่าด้วยการวางขาข้างที่ไม่ถนัดลงบนเก้าอี้ อีกเท้าวางบนพื้น ลักษณะขานำ ขาตาม จากนั้นค่อยๆย่อตัวลง ควบคุมให้น้ำหนักลงตรงกลางตรงๆ หัวเข่าไม่เลยปลายเท้ามากนัก ตัวตั้งตรง มองไปข้างหน้า จากนั้นยกตัวขึ้นกลับสู่ท่าเตรียม นับเป็น 1 ครั้ง ไม่กลั้นหายใจ พยายามหายใจเข้าออกเป็นจังหว่ะ
    </string>




    //แนะนำออกกำลังกาย
    <string name="beginnerhome">Day 1 \nKnee push up 15 reps * 4 sets\nSquat 12 reps * 3 sets\nlunge 12 reps * 3 sets\nWall Shoulder Press 12 reps * 3 sets\n\nDay 2 \nShoulder push up 15 reps * 4 sets\nWall Shoulder Press 15 reps * 4 sets\nCrunches 15 reps * 4 sets
        \n\nDay 3\nSquat 12 reps * 4 sets \nBurpee 15 * 3 sets \nDip 12 * 3 sets \nKnee push up 10 * 3 sets
    </string>
    <string name="threedaygym">Day 1 \nBench Press 3 sets x 5-8 reps\nReverse Grip Lat Pulldown 3 sets x 10-15 reps\nSquat 3 sets x 5-8 reps\nLeg Curl 3 sets x 10-15 reps\nDumbbell Shoulder Press 2 sets x 5-8 reps
        \nIncline Bicep Curl 2 sets x 10-15 reps\nTriceps Pressdown 2 sets x 10-15 reps\n\nDay 2 \nIncline Dumbbell Press 3 sets x 10-15 reps\nSeated Cable Row 3 sets x 8-12 reps\nLeg Press 3 sets x 10-15 reps\nRomanian Deadlift 3 sets x 10-15 reps
        \nLateral Raise 2 sets x 15-20 reps\nDumbbell Hammer Curl 2 sets x 10-15 reps\nOverhead Triceps Extension 2 sets x 10-15 reps\n\nDay 3
        \nCable Crossover 3 sets x 15-20 reps\nLat Pulldown 3 sets x 8-12 reps\nLeg Extension 3 sets x 15-20 reps\nLeg Curl 3 sets x 10-15 reps
        \nCable Face Pulls 2 sets x 10-15 reps\nDumbbell Hammer Curl 2 sets x 10-15 reps\nOverhead Triceps Extension 2 sets x 10-15 reps
    </string>
    <string name="fivedaygym">Day 1 (Chest,Triceps) \nBench Press 3 sets x 5-8 reps\nIncline dumbbell press 3 sets x 10-15 reps\nChest fly 3 sets x 5-8 reps\nTriceps extension 3 sets x 10-15 reps\nOverhead Triceps extension 2 sets x 5-8 reps
        \n\nDay 2 (Back,Biceps) \nLat Pulldown 3 sets x 10-15 reps\nSeated Cable Row 3 sets x 8-12 reps\nSeated Cable Row 3 sets x 10-15 reps\nBicep curl 3 sets x 10-15 reps
        \nHammer curl 2 sets x 15-20 reps\n\nDay 3 (Leg)\nLeg Curl 3 sets x 15-20 reps\nSquat 3 sets x 8-12 reps
        \nLeg Extension 3 sets x 15-20 reps\nCalf raise 3 sets x 10-15 reps
        \n\nDay 4 (Chest,Back) \nIncline dumbbell press 3 sets x 5-8 reps\nChest Press 3 sets x 5-8 reps\nLat Pulldown 3 sets x 8-10 reps\nSeated Row 3 sets x 8-10 reps
        \n\nDay 5 (Shoulders,Leg) \nShoulder Press 3 sets x 5-8 reps\nLateral raise 3 sets x 10-15 reps\nReverse fly 3 sets x 10-15 reps\nLeg Curl 3 sets x 15-20 reps
        \nSquat 3 sets x 8-12 reps\nLeg Extension 3 sets x 15-20 reps\nCalf raise 3 sets x 10-15 reps
    </string>
    <string name="sixdaygym">Day 1 and 4 (Push day) \nBench Press: 4 sets x 5 reps\nShoulder Press: 4 sets x 6 reps\nDips: 3 sets x 8 reps\nUpright Rows: 3 sets x 8 reps\nTricep Extensions: 2 sets x 12 reps
        \n\nDay 2 and 5 (Pull day) \nDeadLift: 5 sets x 4 reps\nChin ups: 4 sets x 6 reps\nBent-over Rows: 4 sets x 6 reps\nCable Face Pulls: 3 sets x 8 reps
        \nBicep Curls: 2 sets x 12 reps
        \n\nDay 3 and 6 (Leg)\nLeg Curl 3 sets x 15-20 reps\nSquat 3 sets x 8-12 reps
        \nLeg Extension 3 sets x 15-20 reps\nCalf raise 3 sets x 10-15 reps
    </string>
    <string name="fourday">Day 1 (Upper Body A) \nBench Press 3 sets x 5-8 reps\nLat Pulldown 3 sets x 12-15 reps\nIncline Dumbbell Press 3 sets x 8-12 reps\nSeated Row 3 sets x 8-12 reps\nDumbbell Shoulder Press 3 sets x 8-12 reps
        \nIncline Dumbbell Curl 3 sets x 8-12 reps\nTriceps Extension 3 sets x 8-12 reps
        \n\nDay 2 (Lower Body A) \nSquat 3 sets x 5-8 reps\nRomanian Deadlift 3 sets x 8-12 reps\nLeg Extension 3 sets x 12-15 reps\nLeg Curl 3 sets x 8-12 reps
        \nCalf Raise 4 sets x 5-8 reps
        \n\nDay 3 (Upper Body B)\nBench Press 3 sets x 8-12 reps\nLat Pulldown 3 sets x 8-12 reps
        \nChest fly 3 sets x 12-15 reps\nBent over Row 3 sets x 5-8 reps\nLateral Raise 3 sets x 12-15 reps
        \nBiceps Curl 3 sets x 12-15 reps\nOverhead Triceps Extension 3 sets x 12-15 reps
        \n\nDay 4 (Lower Body B) \nDeadlift 3 sets x 5-8 reps\nLeg Press 3 sets x 8-12 reps\nBulgarian Split Squat 3 sets x 8-12 reps\nLeg Curl 3 sets x 12-15 reps
        \nCalf Raise 4 sets x 12-15 reps
    </string>
</resources>