<resources>
    <string name="app_name">Fitness</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="register">Register</string>
    <string name="click_to_login">Click to login</string>
    <string name="click_to_register">Click to register</string>
    <string name="logout">Logout</string>

    // add ท่าข้อมูล ท่าออกกำลังกาย


    <string name="Plank"> ท่า plank ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ลำตัวยืดตรง ก้นไม่กระดกหรือกดลงต่ำจนเกินไป หัวเข่าไม่งอ หลังและลำคอเหยียดให้ตรงและขนานกับพื้นอยู่เสมอ มีแค่ข้อศอกและแขนส่วนล่างเท่านั้นที่สัมผัสกับพื้น\n\n
2.แขนและศอกเหยียดตรงไปข้างหน้าขนานกับลำตัวเป็นรูปตัว L และมือสามารถ แบมือหรือกำไว้ได้ ส่วนที่สำคัญคือ ไม่ห่อไหล่เกร็งไว้ให้อยู่ในท่าทางที่ถูกต้องตลอด\n\n
3.หน้าท้องเหยียดตรงและเกร็งกล้ามเนื้ออยู่ตลอด เมื่อต้องการพักให้หย่อนเข่าลงและตามด้วยลำตัว\n\n
4.การหายใจควรผ่อนลมหายใจช้าๆลึกๆ ห้ามกลั้นหายใจ ค่อยๆกำหนดลมหายใจไปเรื่อยๆ ไม่ต้องรีบหรือเร่งจังหวะการหายใจ</string>
    <string name="Pushup"> ท่า Push up ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.เริ่มต้นจากชันเข่าบนพื้นเรียบ วางเท้าให้ชิดติดกัน จากนั้นโน้มตัวไปด้านหน้าพร้อมใช้ฝ่ามือวางบนพื้น โดยความกว้างจะเท่าหัวไหล่และตรงกับฝ่ามือ นิ้วมือชี้ไปด้านหน้า หลังตรงขนานกับพื้น แขม่วและเกร็งหน้าท้องเล็กน้อย\n\n
2.ลดตัวลงจนหน้าอกและคางติดหรือห่างจากพื้นเล็กน้อย โดยยังรักษาตำแหน่งการวางมือ หัวไหล่ เท้า หลัง และหน้าท้องไว้อย่างเดิม มีเพียงข้อศอกที่แยกออกเล็กน้อยตามสรีระร่างกาย ระหว่างทำท่านี้ให้หายใจเข้า\n\n
3.ใช้แรงจากกล้ามเนื้อลำตัวส่วนบนดันตัวเองขึ้นจนสุดแขนพร้อมหายใจออก หากทำได้ถูกต้องข้อศอกและหลังจะเหยียดตรง โดยหลังส่วนบน ส่วนล่าง ก้น และขาจะต้องเป็นแนวเดียวกัน\n\n
4.ค่อย ๆ ลดระดับตัวลง โดยให้รักษาระดับของลำตัว หลัง ขา</string>
    <string name="Pullup"> ท่า Pullup หรือ ดึงข้อ ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.จับบาร์โหนในมุมที่กว้างกว่าช่วงไหล่\n\n
2.โหนตัวจากบาร์โดยเหยียดแขนสุด ลำตัวตรงในแนวที่ทิ้งดิ่ง\n\n
3.ดึงลำตัวขึ้น โดยใช้กล้ามเนื้อหลังและแขน จนกระทั่งคางอยู่เหนือหรือสูงกว่าระดับบาร์\n\n
4.ค่อย ๆ ปล่อยตัวลงมา ในท่าเริ่มต้นแล้วดึงตังเองกลับขึ้นไปใหม่ ทำซ้ำตามโปรแกรมการออกกำลังกายที่ตั้งเอาไว้</string>
    <string name="Squat"> ท่า Squat ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :
        \n\n1.ยืนตรงและแยกเท้าออกจากกันประมาณหนึ่งช่วงไหล่ หรือยืนหันหลังเข้าหาผนังและวางลูกบอลออกกำลังกายไว้คั่นไว้ระหว่างหลังช่วงล่างและผนัง\n\n
2.วางแขนไว้ข้างลำตัวหรือยืดแขนออกไปข้างหน้าเพื่อให้ทรงตัวได้ดีขึ้น\n\n
3.ยืดอกและตั้งลำตัวให้ตรง ทิ้งน้ำหนักตัวลงบนส้นเท้า\n\n
4.ย่อตัวลงช้า ๆ โดยงอหัวเข่าจนอยู่ในท่านั่งบนเก้าอี้หรืองอเข่าให้ได้มุม 90 องศา แต่ไม่งอจนเข่าเลยปลายเท้า จากนั้นย่อลงให้ส่วนต้นขาขนานกับพื้น\n\n
5.ค้างไว้ในท่าดังกล่าวสักครู่ จากนั้นหายใจออกและยกตัวขึ้นกลับไปยังท่าเริ่มต้นด้วยการออกแรงจากส้นเท้าขึ้นไป
    </string>
    <string name="Dip"> ท่า Dip ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เท้ายันกับพื้น มือยันกับขอบอุปกรณ์\n\n
2.โน้มตัวลงมาด้านหน้า ข้อศอกตั้งยันขึ้น\n\n
3.ใช้แขนและหน้าอกยันตัวกลับจุดเริ่มต้น\n\n
    </string>
    <string name="Chinup"> ท่า Chin up ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.จับบาร์โหนไว้ด้วยการกํามือใต้ศีรษะ มือแยกออกจากกันใกล้กว่าความกว้างไหล่เล็กน้อย\n\n
2.โหนบาร์โดยเหยียดแขนออกจนสุด ลำตัวตรง\n\n
3.ดึงลำตัวขึ้น โดยใช้กล้ามเนื้อหลังและแขน จนกระทั่งคางอยู่เหนือหรือสูงกว่าระดับบาร์ที่จับ\n\n
4.ค่อย ๆ ปล่อยตัวลงมาที่จุดเริ่มต้น แล้วดึงตัวขึ้นไปใหม่
    </string>
    <string name="Burpee"> ท่า Burpee หรือท่าพุ่งหลัง ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ตำแหน่งเริ่มต้น: ยืนตัวตรงโดยแยกเท้าให้กว้างประมาณไหล่\n\n
2.ก้มตัวลง: งอเข่า เอื้อมมือไปที่พื้น และเปลี่ยนเป็นท่าสควอช\n\n
3.เหยียดเท้าหลังออก: ให้ดันเท้าของคุณไปข้างหลังในท่า Plank หรือ Push-up ด้วยการเคลื่อนไหวที่รวดเร็ว\n\n
4.วิดพื้น (ไม่บังคับ): ค่อย ๆ ลดลำตัวลงกับพื้น จากนั้นดันกลับขึ้นไปที่ท่าแพลงก์\n\n
5.กลับสู่ท่าสควอช: ถอยเท้าไปข้างใต้อย่างรวดเร็วและกลับสู่ท่าสควอช\n\n
6.กระโดดขึ้น: ปิดท้ายด้วยกระโดดพร้อมยกแขนขึ้นเหนือศีรษะ
    </string>
    <string name="Lunges"> ท่า Lunges ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เริ่มต้นด้วยท่ายืนกางขาและเมื่อเริ่มทำการฝึกเราต้องแน่ใจว่ามีการเกร็งกล้ามเนื้อแกนกลางและต้องยกหน้าอกขึ้นมาด้วย\n\n
2.ก้าวเท้าขวามาด้านหน้าในขณะที่วางเท้าซ้ายไว้ตำแหน่งเดิม\n\n
3.งอเข่าทั้งสองข้างให้ได้ 90 องศา\n\n
4.ตำแหน่งเข่าขวาจะต้องอยู่ด้านหลังนิ้วเท้าขวา\n\n
5.เมื่อเข่าสองข้างต้องงอ 90 องศาแล้วให้ยกเข่าซ้ายลอยเหนือพื้น\n\n
6.ออกแรงดันส้นเท้าขวาเพื่อยกตัวกลับไปยืนในท่าเริ่มต้น\n\n
7.หลังจากนั้นให้ทำซ้ำโดยเปลี่ยนไปก้าวเท้าซ้ายมาด้านหน้า
    </string>
    <string name="Crunch"> ท่า Crunch ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.นอนหงาย เอาแผ่นหลังติดกับพื้น เอาฝ่าเท้าทั้งสองข้างวางบนพื้น งอเข่า กางขาออก\n\n
2.วางมือทั้งสองไว้หลังหู\n\n
3.ใช้กล้ามเนื้อหน้าท้องและยกไหล่ขึ้นมา ต้องมีการหดตัวของกล้ามเนื้อหน้าท้องไปด้วย\n\n
4.ปล่อยไหล่กลับลงไปที่พื้น\n\n
5.ทำซ้ำจนกว่าจะได้จำนวนที่ต้องการ
    </string>
    <string name="knee"> ท่า Knee push up หรือ คุกเข่าวิดพื้น ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.เริ่มต้นจากการชันเข่าบนพื้น วางเท้าชิด โน้มตัวไปด้านหน้าพร้อมวางฝ่ามือบนพื้นความกว้างเท่าหัวไหล่ หลังขนานกับพื้น แขม่วและเกร็งหน้าท้องเล็กน้อย\n\n
2.จากนั้นงอศอกไปด้านข้างเล็กน้อยเพื่อลดระดับลำตัวลง โดยรักษาแนวสันหลังให้ตรงอยู่ตลอด ระหว่างทำการวิดพื้นให้หายใจเข้า\n\n
3.เมื่อลดระดับตัวลงจนสุดแล้ว ให้ใช้แรงจากลำตัวส่วนบนดันตัวขึ้นพร้อมหายใจออก และทำซ้ำจนครบ
    </string>
    <string name="wall"> ท่า Wall Shoulder ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ยืนให้หลังชิดกำแพงและให้เท้าอยู่ห่างจากกำแพงเล็กน้อย\n\n
2.ยกแขนขึ้นเหนือหัวไหล่ และงอข้อศอกให้มีมุม 90 องศาในจุดที่กดแขนลง\n\n
3.ดันแขนขึ้นไปให้ติดกับผนัง ทำซ้ำไปเรื่อย ๆ ตามจำนวนครั้งที่ต้องการ
    </string>
    <string name="bp"> ท่า Bench Press ที่ถูกต้องสามารถทำได้ง่ายๆ ดังนี้ :\n\n
1.ท่าเตรียม: นอนราบบนม้านั่งโดยให้เท้าวางบนพื้นอย่างมั่นคง ตาของคุณควรอยู่ใต้บาร์เบลโดยตรง\n\n
2.จับบาร์เบล: ให้จับบาร์เบลล์ด้วยมือที่คว่ำลง โดยที่ความกว้างในการจับาร์เบลให้กว้างกว่าช่วงไหล่เล็กน้อย\n\n
3.ยกบาร์เบลล์ออกจาก Rack: ยกบาร์เบลล์ออกจากขาตั้งหรือ Rack และจัดให้อยู่ตรงเหนืออก โดยแขนเหยียดตรง\n\n
4.ลดบาร์เบลล์ลง: หายใจเข้าลึก ๆ แล้วค่อย ๆ ลดบาร์เบลล์ลงที่กลางอก ให้ข้อศอกทำมุม 45 องศากับลำตัวหรือมากกว่าเล็กน้อย ขึ้นอยู่กับความยืดหยุ่นของกล้ามเนื้อแต่ละคน\n\n
5.ดันบาร์เบลล์ขึ้น: หายใจออกและดันบาร์เบลล์กลับขึ้นสู่จุดเริ่มต้น โดยเหยียดแขนออกเต็มที่และไม่กระตุกข้อมศอก\n\n
    </string>


    <string name="recyclerview">RecyclerView is the ViewGroup that contains the views corresponding to your data.
        Its a view itself so you add RecyclerView into your layout the way you would add any other UI element.
        Each individual element in the list is defined by a view holder object.
        RecyclerView is a ViewGroup added to the android studio as a successor of the GridView and ListView.
        It is an improvement on both of them and can be found in the latest v-7 support packages.
        It has been created to make possible construction of any lists with XML layouts as an item
        which can be customized vastly while improving on the efficiency of ListViews and GridViews.
    </string>

</resources>